\documentclass{alex_cv}

\setname{Alexander}{Helbok}
\setlocation{Innsbruck}{Austria} %City, Country
\setmobile{+43 681 81780037}
\setmail{alexander.helbok@hotmail.com}
\setthemecolor{alex} %you can play with color of the template (red is also nice..)

\begin{document}
%Create header
\headerview
\vspace{2ex}\\
%
\begin{minipage}{\linewidth}
	{\scshape\bfseries\color{alex} Motivationsschreiben:}\\
	\small Bewerbung Reisebegleiter
\end{minipage}
%
%Sections
\section{}
Mein Name ist Alexander Helbok und bin 19 Jahre alt. Ich wohne in Innsbruck und studiere derzeit Physik. Inspiriert von den positiven Erzählungen meines Vaters, der zu seiner Zeit als Reisebegleiter bei Rotalis gearbeitet hat, aber insbesonderen von meiner Begeisterung für Fahrräder, Reisen, Fremdsprachen sowie Teamgeist, bewerbe ich mich hiermit für eine Mitarbeit als Reisebegleiter.\\

Ich bin zweisprachig aufgewachsen, mit Italienisch und Deutsch als Muttersprache, und habe in der Schule sowohl Englisch als auch Französisch gelernt. Auch Englisch spreche ich fließend, da ich im Zuge einer Weltreise ein halbes Jahr in Neuseeland die Schule besucht habe. Meine Sprachkenntnisse, sowie die Tatsache, dass ich mich – nicht zuletzt aufgrund häufiger Besuche und Urlaube in Italien und Spanien - in mehreren Ländern zuhause fühle, wäre meiner Meinung nach auf einer Radreise sehr wertvoll für alle Beteiligten.\\

In der Stadt bewege ich mich seit ein paar Jahren ausschließlich mit dem Rad und in meiner Freizeit steige ich gerne auf mein Mountainbike und drehe eine Runde auf der Nordkette. Diese Leidenschaft hat mich vor zwei Sommern dazu gebracht, einen Monat in einem Fahrradgeschäft zu arbeiten und mittlerweile schraube ich selbst an meinen Fahrrädern herum wenn einmal etwas nicht passt. Ich bin regelmäßig in der Boulderhalle vorzufinden und im Winter erkunde ich gerne die wunderschöne Tiroler Berglandschaft auf meinen Schi.\\

Zusätzlich zu meinen Hobbies bin ich seit 12 Jahren Mitglied bei den Pfadfindern und seit einem Jahr Teil des Betreuungsteams für eine Gruppe von 25 Kindern im Alter von 10 bis 13 Jahren. Wir organisieren lustige und spielerische wöchentliche Treffen und vier Mal im Jahr organisieren wir ein mehrtägiges Pfadfinderlager und Zelten in der Natur. Meine Tätigkeit als Pfadfinderleiter stellt meiner Meinung nach eine gute Voraussetzung dar, um bei Rotalis als Reisebegleiter einer Gruppe positiv mitzuwirken. \\

Ich bedanke mich im Voraus für eine hoffentlich erfreuliche Rückmeldung, und stehe gerne für Fragen bzw. einem (virtuellen) Gespräch zur Verfügung.

%Footnote
\createfootnote
\end{document}
